---
title: Motivación
tags: es nosotros
comments: true
date: 2016-12-30 10:00:00 -0300
---

El 13 de septiembre, hace ya más de tres meses, vinimos a la oficina a empezar a
trabajar, trajimos las primeras cosas y empezamos organizarnos. Desde ese
momento venimos, trajimos cosas, compramos cosas, pusimos plata, trabajamos,
limpiamos para meterle onda a esto que no está claro aún del todo qué es o que
puede ser.

## Un poco de historia

Este proyecto no tiene un origen único, como es un proyecto de más de uno, cada
uno trajo también sus propias ideas, preguntas y motivaciones. Sin embargo,
aunque el lugar se "hace real" después de que empezamos a venir, hay una
pre-historia de que nos motivó a empezar esto.

<blockquote class="highlight">La cultura es inherentemente social y uno no se
puede mantener al día estando sólo.</blockquote>

En un principio, nos dimos cuenta de que trabajar juntos es más lindo, más allá
de que bancarse a otros tiene un lado negativo, es muy bueno tener alguien al
lado para hablar, preguntar, etc. Pero en realidad es más que sólo eso, en el
rubro de la informática, la información va más rápido que las personas y el
estar sólo hace que uno se quede atrás. La cultura es inherentemente social y
uno no se puede mantener al día estando sólo.

Sin embargo, aunque existen los espacios de "coworking", que ahora están de
moda, desde el vamos nosotros evitamos convertir este emprendimiento en un
negocio.

> -- OK Pablo, y cuanto van a cobrar por el espacio?
>
> -- nada,
>
> -- Cómo que nada?
>
> -- si, nada
>
> -- Y como pagan los servicios y el alquiler?
>
> -- Con lo que quiera ayudar cada uno. No estamos buscando clientes ni
>   empleados, estamos buscando socios. Gente que quiera ayudarnos a armar la
>   oficina y que trabaje con nosotros, no para nosotros. De esta forma
>   planeamos dividir gastos y tareas entre quienes quieran participar en este
>   emprendimiento.

En un principio puede parecer un detalle menor, porque al final es como que
todos van a pagar igual, pero no es así, porque muestra una intención distinta,
buscamos que este sea un lugar para trabajar juntos por fuera de los intereses
de explotación y por lo tanto, deja en claro que **no estamos invitando a nadie
que quiera explotar a otros**.
